---
title: >-
    شمارهٔ  ۲۵ - مختوم به منقبت شاه ولایت علیه السلام
---
# شمارهٔ  ۲۵ - مختوم به منقبت شاه ولایت علیه السلام

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بی رخ و زلف تو دل را روز و شب آرام نیست</p></div>
<div class="m2"><p>با کسی این طایر وحشی به جز تو رام نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ناصحم گوید: دهد بر باد، نام نیک، عشق</p></div>
<div class="m2"><p>می نداند عاشقان را قید ننگ و نام نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>عقدهٔ زلف دو تا را برگشا، از پای دل</p></div>
<div class="m2"><p>مرغ دست‌آموز را، حاجت به بند و دام نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>آتشین می، پختگان سخت بنیان را سزد</p></div>
<div class="m2"><p>در خور این لقمه هر نازک مزاج خام نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>ساقیا می ده که از کلید سپهر و اختران</p></div>
<div class="m2"><p>هیچ کس ایمن مگر در دور و رطل جام نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>خاصیه گان را نیست آگاهی چو زاسرار وجود</p></div>
<div class="m2"><p>دار معذورش اگر زین رمز، آگه عام نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>تا نشنیدم در دم مرگم، نماید شاه رخ</p></div>
<div class="m2"><p>در همه عمرم به جز ادراک آن دم کام نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>شاه درویشان علی مرتضی که افلاک را</p></div>
<div class="m2"><p>بهر طوف آستانش روز و شب آرام نیست</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>با خبر از شوق و ذوق و شور مستی «محیط»</p></div>
<div class="m2"><p>کس به جز صافی دلان رند دُرد آشام نیست</p></div></div>